<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Container Orchestration(CO) on Hyden's Dev Blog</title><link>https://buenhyden.github.io/categories/container-orchestrationco/</link><description>Recent content in Container Orchestration(CO) on Hyden's Dev Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 15:46:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://buenhyden.github.io/categories/container-orchestrationco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tools</title><link>https://buenhyden.github.io/docs/2023/10/tools/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:46:00 +0900</pubDate><guid>https://buenhyden.github.io/docs/2023/10/tools/</guid><description>종류 Kubernetes 구글에서 개발 기능이 가장 풍부함 널리 사용되는 CO 프레임웍 베어 메탈, VM 환경, 퍼블릿 클라우드 등의 다양한 환경에서 작동하도록 설계 컨테이너의 롤링 업그레이드 지원 강력한 컨테이너 서비스 배포 및 관리 기능 컨테이너를 쉽고 빠르게 배포/확장/관리하고 이를 자동화 해주는 가장 널리 사용되는 오픈소스 플랫폼 특성 yaml을 이용하여 클러스터의 모든 서비스를 정의 POD 스케줄링을 통해 복잡한 애플리케이션의 배포 관리 가능 하나의 마스터 서버와 노드가 필요 Discovery layer, Master Layer의 각 레이어에서 최소한 3개씩 필요 특징 Planet Scale (수 많은 컨테이너를 구동할 수 있는 확장성) Never Outgrow (다양한 요구 사항을 만족시킬 수 있는 유연함) Run Anywhere (온프레미스, 퍼블릭 클라우드, 하이브리드 환경 어디서나 동작) Docker Swarm Docker 호스트 클러스터를 조정하기 가장 쉬운 오케스트레이션 프레임 워크 여러 개의 Docker 호스트를 함께 클러스터링하여 단일 가상 Docker 호스트를 생성 호스트 OS에 Agent만 설치하면 간단하게 작동하고 설정이 쉬움 Docker 명령어와 Compose를 그대로 사용가능 특성 도커 기반에서 컨테이너 클러스터를 만들고 관리하는 툴 쿠버네티스에 비해 설정이 쉽다는 장점을 가짐 manager 노드와 worker노드를 통해 컨테이너를 관리 구성 manager node (클러스터의 상태 유지 및 스케줄링 &amp;lt;worker 노드에 컨테이너 배포&amp;gt;) worker node (애플리케이션이 실행되는 노드) Apache Mesos 수만 대의 물리적 시스템으로 확장할 수 있도록 설계된 오케스트레이션 프레임워크 하둡, MPI, Hypertable, Spark 같은 응용프로그램을 동적 클러스터 환경에서 리소스 공유와 분리를 통해 최적화 가능 Docker 컨테이너를 적극적으로 지원 다른 서비스와 함께 응용프로그램을 배치하기에 적합 대규모 클러스터링을 지원하고 Hadoop, Kafka 및 Spark와 같은 다른 서비스와 함께 응용 프로그램을 배치해야 하는 환경에 특히 적합 특성 Json 기반으로 작동하는 컨테이너 오케스트레이션 하나의 마스터, 하나의 슬레이브 구조 최소 3개의 마스터와 여러 개의 슬레이브가 필요 대~초대형 스케일 클러스터에 적합한 도구 Reference</description></item><item><title>Container Orchestration(CO)</title><link>https://buenhyden.github.io/docs/dev-ops/container/container-orchestration/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:46:00 +0900</pubDate><guid>https://buenhyden.github.io/docs/dev-ops/container/container-orchestration/</guid><description>여러 컨테이너의 배포 프로세스를 최적화하는 것을 목적으로 하며, 아래의 기능을 포함할 수 있다.
컨테이너 자동 배치 및 복제 컨테이너 그룹에 대한 로드 밸런싱 컨테이너 장애 복구 클러스터 외부에 서비스 노출 컨테이너 추가 또는 제거로 확장 및 축소 컨테이너 서비스간의 인터페이스를 통한 연결 및 네트워크 포트 노출 제어 Reference</description></item><item><title>Kubernetes</title><link>https://buenhyden.github.io/docs/dev-ops/container/container-orchestration/kubernetes/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:46:00 +0900</pubDate><guid>https://buenhyden.github.io/docs/dev-ops/container/container-orchestration/kubernetes/</guid><description> Roadmap Reference</description></item></channel></rss>